ShEngine
========

ShEngine - это небольшая библиотека, использующая в качестве своей основы XNA. Библиотека позволяет легко отделить данные от логики за счет компонентной структуры игровых объектов. 

Компонентно-системный подход
----------------------------

Этот подход лежит в основе движка. 
Его суть в том, что мир состоит из объектов, но эти объекты реализованы не через наследование (как это обычно бывает), а представлены в виде набора компонентов (данных) и скриптов (логики).

Например, игровой объект Игрок будет представлять из себя компоненты: 

*   `Transformation`
*   `SolidBody`
*   `Healthy`
*   `Drawable`

Такой подход позволяет использовать одни и теже компоненты в разных игровых объектах. Для массовой обработки компонентов используются системы, например для рендеринга на основе компонентов `Transformation` и `Drawable`. Для случаев когда лишь некотрым объектам нужна определенная логика используются скрипты.


Игровой мир
-----------
Игровой мир - всего навсего, массив объектов и массив систем (см. ниже).

Игровой объект
--------------
Игровой объект - массив компонентов + массив скриптов.

Компоненты
----------
Компоненты = данные

Данные в движке описываются классами наследниками IComponent и должны содержать в себе только данные, никаких методов выполняющих какую-либо логику. На основе таких компонентов легко собрать информацию об объекте.

Примеры компонентов:

*   `Healthy` - содержит `float CurrentHp`, и `float MaxHp`
*   `Transformation` - содержит `Vector2 Position`, `float Rotation`, `float Scale`
*   `SolidBody` - содержит в себе данные о размерах объекта


Системы
-------
Система = взаимодействие компонентов

Система - обработчик определенных компонентов всех игровых объектов. 

Логика систем такова: взять все объекты у которых есть определенные компоненты и произвести над ними какое-нибудь действие (например, вывод на экран). И так каждый кадр.

Например, возможна система `CollisionSystem`, которая будет обрабатывать только компоненты `Transformation` и `SolidBody`, а объекты, у которых таких компонентов нет, будут игнорированы. Системы применяются для обработки большого числа компонентов кумулятивно, т.е. много и пачками. Это удобно, потому что обработку легко можно распределить между потоками.
Используются системы, например, для рендеринга (компонент `Drawable` присутствует почти во всех объектах) или для обработки физики или столкновений. Не рекомендуется создавать системы вида `DropItemsOnDestroy`, т.к. для таких специфичных вещей имеются скрипты.


Скрипты
-------
Скрипты = логика отдельного объекта

Скрипты нужны для реализации специфичной для объекта логики. Содержат в себе только 2 метода: `OnUpdate()` и `OnMessage(msg)`. `OnUpdate()` вызывается каждый кадр обработки игры, а через `OnMessage(msg)` реализовано "общение" между компонентами и системами. Например нужно, чтобы монстр при смерти выбросил лут. Есть 2 пути сделать это: либо в методе `OnUpdate()` проверять равно ли значение компонента `Health` нулю, либо ждать определенного сообщения в `OnMessage(msg)`, т.е. `if(msg.Type == "OnDeath) ..."`.